想要砌機list

部舊野用左8年開始打柴.
用途: 文書, 睇戲,上網,打LOL(唔會打其他機)
Budget: HKD 7,000. 希望可以用到8年.
Expectation: 有冇可能有1TB SSD 之餘其他硬件唔係咁差

問多小小野:
Q1.個windows 我有WIN7 OME版. 係咪唔洗再買.
Q2. 舊電腦D資料點可以轉去新個度.
thanks all.

原諒我唔係好識D CPU同GPU點先為止靚.

推

文書 & 淨係打 lol 嘅話，一半價錢就夠。

有無要剪片之類?

唔需要啊, 預多左錢希望挨到耐D.

其實無話靚唔靚， 只有啱唔啱用。

有啲人嘅用途著重多核，有啲著重單核速度，文書如果跟以果啲人，上全部都係有大量剩餘效能用唔到。

無人笑樓豬8年後都仲係玩lol

ok , 咁幫你揾下用商用系列中級板。

幾年後可以再升級 cpu 又再以年。

個人有無傾向 AMD / Intel ?
低階無咩分別，好似 Adidas 定 Nike 買普通波鞋咁。

Go head.

10400f 六核
$1200

H410m
$500

2666mhz 16gb Ram (8x2)
$480

Rtx 2060super 8g
$3200

1tb m2 nvme
$820

550w gold psu
$550

Case隨意
$200～$500

$6950

多謝你先，我prefer Intel.

最好養成backup嘅習慣，少野就買個external SSD/HDD，backup多一份順便過落新電腦。多野就用HDD exclosure/NAS。

見你用舊Window就唔好直接clone啦。

Window 7 升 10：

想請教下咩係商用系列中級板

Wow. 多謝你！ 我會好好參考下。個list就咁俾砌機公司佢地會明？因為冇講咩版子

會明啊，去買悠二同hkterminal，唔好去黃金買

姐係我個win7可以裝落新機度唔需要再買？

多謝先。

唔明既話，再問啦，

我比較好奇上面個巴打講既商用中級板，

我以為最新既中低階底板 無分商用民用

5-10年前就有分呢啲model

純粹想學野，我都係研究咗砌機一排

Proart?

Ausu Prime B板， 佢Prime 系列主打商用 (穩定，耐用，但唔注重超頻，無RGB )其他廠都有類似定位。 +防潮 -散熱

18年開始出 CSM 系列，主打商用IT 管理/data center 嘅耐用 &3年上門保養。 定位有啲似 server 電腦但係 non ecc 單人電腦制式嘅嘢。

不過我覺得樓主唔會CSM ， 一般 prime 夠。

打lol用內顯都夠啦

我都期待緊 btw巴打，按照你俾我個list算係高，中定okay啦嘅level?

2060s 8g 算好勁，你拎去打GTA V, rdr2, cyberpunk都好順

當然同最新炒到成萬一張既rtx3080有差距

如果你唔急砌，等下年3月先買會再平

底板黎講，

我身邊啲人&我用過MSi 高低階 gigabyte 高低階 asus高低階 asrock itx

唯獨係asus prime （b550m) , asrock itx h410壞過板

唔太信prime

B460計穩定耐用，
俾多啲錢，asus點都係tuf gaming series好啲掛，我估電容都靚好多啦？

買平板真係唔prefer asus prime，買MSi仲好

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$770

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$499

1 x Corsair CX M Series™ CX450M 450W Semi-Modular
價錢：$469

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,212

文書 & lol i3都夠做，不過見你有 筆直，鬆手少少上 i5 。

文書機俾張 rtx 2060 嘥錢

都急急地。部舊野load個youtube都用左成5分鐘，唔知關唔關個kaspersk到左期事（因為關唔多時間發生）唔係都唔洗換住！

睇完我好似變左達叔，全部字都識但一句都唔明

8GB ram夠唔夠做，啲人話可以嘅話隊爆條Ram佢

Sorry. 睇錯漏左2x

間廠自己嘅定位

打機計一定 tuf 好過 prime ，用料好&散熱 (超頻性能& 大功耗情況下好咁解)

不過文書機用唔到咁嘅環境，所以多嘅錢去買用唔到嘅嘢係無用。 prime 間廠本身嘅定位同用料目標就係 非打機&商用。

你要用 prime 打機配置都得，但一定無其他定位嘅系列咁好。

其他廠都有唔同定位系列嘅板，商用系列定位比起打機系列價錢一向偏低，但唔代表滿足唔到商用文書要求。不過 MSI 低階佢自己定係平價打機去砌咁解.....

但事實就係asus asrock我都見有人壞過

我個感覺就係佢易壞

如果無記錯，呢個係window默許既bugs黎。

但你要先將舊HDD clone去新既NVME SSD, 再洗機upgrade上win10, 要買個2bay HDD enclosure, 又要買個NVME SSD to HDD adapter.

所以俾我揀就用永久試用版算。
一係不如你買部laptop接大mon算啦, 返正你玩LOL姐。

塊板有4條 ram slot， 最支援128 GB.
你n年後想升級插多2條 / 打爆4x32 GB 都得。

而家環境係 基本 8GB ，16 GB 夠用， 除非有特別要求長期開 幾十個 chrome tab 唔閂/打機先要再上。

台細，加上已經有部mac pro係度費事哂錢！

Intel® Core™ Comet Lake i5-10400 Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200

$1339 SALES
主機板

ASUS PRIME B460M-A

$799 SALES

顯示卡

GALAX GeForce® GTX 1660 Super (1-Click OC)

$1950

RAM

KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19

$225 SALES

KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19

$225 SALES

火牛

Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 550W Semi Modular PSU

$629

SSD

Kingston SSDNow A400 960GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD

$850 SALES

機箱

Cooler Master MasterBox NR400 MATX - Tempered Glass

$475

產品:$6492砌機:$80總額:$6572

btw, 我條 list 個機箱純粹求其揾一個。
你如果內土地問題/ 唔啱樣，自己再換。

想耐用，要遠離有玻璃配件嘅機箱。不過玻璃又真係靚嘅。

其實按而家各廠嘅 QC 嚟計， 只要你用途/ setup 同佢定位嘅方法差唔多。
用邊間大廠嘅良品/中伏機會都差唔多。

屌你打lol駛唔駛7000呀

支持

不過我自己成日懶到得把口
但係 backup 其實真係好重要

其實3千 -4千 都夠，不過樓主應該係唔熟開大啲想用耐用嘅料 & 文書效能保持耐啲。

不過正常實會有人手痕，直接用盡佢砌啲勁嘅效能上去。
Celeron = 現代文書效能
i3 = 過多幾年都仲有文書效能
i5 = 3代i5 大把2手件而家砌俾人做文書

ching ，睇真啲你個 list 你係咪同樓主有仇。

呢個組合係燒底板供電系列
RTX 2060S + i5 配 H板 +550W牛.........

Prime板
SMR HDD
冇DRAM SSD做開機碟
Corsair低階牛

伏撚到

打機嘅話，真係會伏。

文書都夠伏啦話知唔知年中幾多人死Prime板

請問下有無咩source講得出 i5 10400 h410 2060s 550w會燒呢？

電耗：
65w - 10400f
175w - 2060s

距離550w差咁遠，點樣燒呢？

$7000 list 550w牛用h410有咩問題

你問年中幾多人用 prime 板打機散熱又做唔好?

新出 HDD 大多都用SMR ，SMR 文書有優勢，打機會收板。

內置Dram SSD 速度差異好細，最大問題係佔用 ram。 但 唔打機嘅話，ram 本身 已經有好多剩餘效能。

易入手嘅高階牛全部都係高 W 數， seasonic 高階低W係正，但要自己 amazon 同自己砌。CX M 算係低W 做得好果批，高W 大把機制&轉換率做得好嘅牛，但無 高級顯示卡&高級u ， 嘥大錢用嚟齋放?

原來仲有人玩lol

10400f
TDP 65W
full power draw 140W

2060S
TDP 175W
full power draw 260W

TDP 係散熱功率，唔係電耗
H系列底板嘅供電晶片VRM 設計預設 i3 或以下， i3 算 borderline。

i5 開始 vrm 會好熱，底板要有額外通風吹住先可以控制到 全功率i5 嘅散熱。所以底板咁配 fail

全功率下你 cpu + display 未計 tubo &1click OC 已經 400W ，550W 牛係肯定收皮。

TDP 全稱係
Thermal Design Power

俾人用嚟計散熱效能用

你自己都識講400w

就算400w, 咁550w金牛又點收皮

仲有，底板呢？搵到source講h410會10400+2060s供電有問題既source未

內顯夠你玩lol
想用到8年最好cpu 用靚D 第時想打三A大作game再加張當代甜品卡60/70 類
sn750 1tb ssd 最快果堆gen3 ssd
ram 買3200 方便行i7 b板上限2933
Q1 新機用win10 啦 試用版唔洗錢的
Q2 舊機有hdd就backup曬C drive資料 拿埋去舖頭裝落新機
中央處理器
► Intel Core i7-10700 8核16線程 Tray (不含散熱器)
$2,480

主機板
► ASUS 華碩 ROG STRIX B460-H GAMING ATX 主機板
$1,280

RAM (記憶體)
► Crucial Ballistix DDR4 3200MHz 16GB (8GB x 2) - White
$630

SSD (固態硬碟)
► WD Black SN750 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2019)
$1,250

電源
► FSP 全漢 RAIDER II 650W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
$549

風冷散熱器
► ThermalRight 利民 Assassin X 120 風冷散熱器
$259

機箱
► Antec DF600 Flux ATX Case
$539

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $7,066

擷取自飛馬電腦

機箱主要考慮散熱同易唔易拆開俾我清潔, 問題不大.

thanks 巴打, 我會參考下.

冇呢個習慣, 可能都係懶, 所以幾年前洗左部機乜都冇哂.

我真唔識, 所以要問多D費事哂錢, 多謝你解答咁多.

你睇VRM 用咩料啦，H 板VRM 晶片本身& 線路散熱頂唔到 i5 full power 嘅供電熱量。

VRM 晶片和 線路分相同 B板會用嘅都唔同。
H板 用唔用到 i5 甚至 i7 ?
一定用到，不過供電元件嘅熱量係危險級別。

你覺得點解B 板開始，有啲板上面會有大大塊散熱甲? 除咗 onboard 控制晶片(H/B/Z)，VRM 都係底板面對散熱問題嘅重點。

見你 TDP 當用電就知你大概有概念，但無去深究。
小朋友，唔識唔係問題。自己因為無知而出錯我都試過，但無知而去用唔好嘅語氣去質人唔會令自己變成知道。
問人嘅語氣要好少少，同埋去睇多啲 tech report 同啲人點 肢解唔同配件去拆解和分析廠商用咩零件嘅原因。

搭單問，舊電腦隻harddisk壞咗 想攞返入面啲相有咩計

唔好咁講, 大家都係討論下, 邊有人咁無聊為左玩我打咁多字.

咁你搵到Source 未，邊個用壞咗係因為2060s配h410

打lol 用2060 簡直浪費張顯卡 你咪點鳩樓主啦

thanks 巴打, win10試用板,Mrocosoft會唔會突然收我錢,

唔會收你錢 只係有個icon 係右下角提你者不過無咩影響

GPU到時會adjust.可能1080已經夠. 佢都係見我有budget推埋俾我姐.

Thanks. 你唔提我可能真係會哂成千銀去買.

巴打 想搭單問下
我都揀緊B460板
想問下 ROG STRIX B460-H同B460-F 有咩分別
呢兩塊比起MSI B460-Tomahawk 又點揀好?
定係呢類B460低階板其實都係差唔多?

你又知死呢塊嘅個個人散熱都做得差
你肯定唔關Asus Prime啲用料事？Asus低階好多時候同價錢嚟講，用料都削過對手同級
你呢塊B460M-A嘅價錢可以買到Asrock B460M Pro4啦，人哋仲要有塊M.2散熱甲同RGB

SMR又慢又易壞，都可以俾你講到文書有優勢

你話有冇DRAM嘅速度差異好細，但你拎咗隻500GB得半速嘅SN550嚟對比A2000
SN550 r/w: 2400/1750 MB/s
A2000 r/w: 2200/2000 MB/s
1TB全勝到啫但500GB基本上差唔多
喺兩者差唔多價錢A2000仲要有DRAM點解唔揀A2000

Corsair低階牛永遠唔係性價比最高同埋最穩陣嘅option
加多30有FSP Raider II 550W，代工大廠、全日系電容，靚過隻CXM多多聲，點解唔揀？
可能你話佢文書唔使用到咁大火數，但差唔多錢都值得上埋，火數從來只有買大冇買錯

你用咩cpu 先?

F vrm 更佳 如果樓主可以加兩舊我會叫佢上rog b460-f

呢排我都整左個list比自己， 都係~$70000
借個位比巴打們睇下有無comment. 利申：唔係好熟電腦野， 如果有on9 錯麻煩細力屌

只係你目標十分之一價錢 效能屌打你張list
中央處理器
► Intel Core i5-10400F 6核12線程 Tray (不含散熱器)
$1,199

主機板
► MSI 微星 H410M-A PRO Micro-ATX 主機板
$575

RAM (記憶體)
► 2 × Team Elite DDR4 2666MHz 8GB (8GB x 1)
$208 ×2 = $416

SSD (固態硬碟)
► WD Black SN750 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2019)
$599

顯示卡
► GALAX GeForce® RTX 2060 Super EX (1-click OC) 顯示卡
$3,100

電源
► Antec NX550 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$399

風冷散熱器
► ThermalRight 利民 Assassin X 120 風冷散熱器
$259

機箱
► SilverStone PS15 Black Micro-ATX Case
$288

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $6,914

擷取自飛馬電腦

我會用10700F

計vrm F~ tomahawk
有rog 信仰就加小小用b460-f
無就tomahawk

白痴仔
i5 係睇底板供電晶片
display card 有外接電線，所以睇火牛W 數

睇嚟你都係唔識分點解

簡單嘅係各廠有公佈H410 MOS 上限資料，仲有分線圖。網上一堆tech report 列出不用板用嘅MOS 型號，自己睇電路圖 同 查 MOS 型號嘅 阻熱表，可以計到廠嘅 MOS 上限有無吹水同上限時VRM 發熱。

由於你7同語氣差，我無打算講點睇。 希望你自己識睇。

行10700岩岩好

咁你搵到10400會配唔上h410既source未

明白 唔該巴打

樓上有人好好心咁 post 咗 vrm 上限出嚟， 盲咗?

你張10400 full load 140w source呢阿叔，拎出黎

諗多咗， FSP raider 2 除咗 用電功率 (金銀銅牌嘅意思) 好過 CXM 。在可靠性同安全機制上好唔過 CXM.

在啲火牛可靠性天梯上， 差幾個 tier

用8年應該整32GB RAM
仲有隻牛應該要靚啲

打多左個0 姐自膠

睇多2份啦， TDP當用電

btw, tldr 。
係咪你大聲質問點解 cpu + display = 400W
點解唔可以用 500W牛?

既然你唔識睇火牛，我只好笑而不語。睇下有無好心人屌醒你點睇同計火牛power。 唔係嘅話，只能祝你唔會燒牛。
正常人問多啲人會識， 你燒多幾隻都可能會識

Hi 巴打. 我想整張1060 GPU落去, 同轉1TB SSD. 會唔會大問題, 同個價會唔會差好遠

cpu
i5 10400f $1260 （10400有內顯，雞肋，唔需要 ）
板
asus
asus tuf b460 plus gaming atx $1040
（華碩板分prime ，最普通
tuf 軍規用料，話係最穩定
rog 打機用 唔啱樓主）

ram
kingston hyper X Fury16gb $599 （2x8gb) ddr4-2666
(i5最多支持條ram 2666hz ，唔好俾人點左去買3200hz，根本去唔到）

顯卡
asus gtx 1650 tuf gaming 4gb gddr6 $1250
（張卡用來打lol 已經係有突，但可以預防樓主屎忽玩新game let say 食雞 ，apex ，都可以穩定玩，幫friend 組過 ，呢張卡apex 低特效可以去到120fps ）

硬盤
hdd wd ultrastar 2tb enterprise hard drive $730 (128mb cache /7200rpm)企業級7x24 攞黎擺av

sdd adata ultimate SU800 1tb $749 攞黎裝系統盤 or 擺部分game

火牛 antec ne600 zen gold600 $579

去到呢倒 $5167 價錢from centralfield
未計機箱 dvd drive

唔需要去到7000，俾你用都只會係浪費

做乜唔講你本身有1060 用番舊卡 7k可以上到i7 10700f+ rog b460-f
想用8年 唔好省錢用i5 啦

呢間嘢㩒落去唔見有 1060， 定係你其實想要 1660?
(2者相近定位，1060係上代，1660係呢代)

唔會屎忽癢, 真係舊機除左lol真係冇down過其他game.一來有ps4.二來出來做野越來越小時間打機.

問翻個list先. 個硬盤有冇需要HDD用SSD一齊用. 淨係ssd已經夠做, 部腦文件打多.電影netflix. 唔down av, xvideo 同pornhub搞掂

利申，我部i5 2500k +1333hz ddr3嘅舊機（都有8年歷史）送左俾friend ，佢攞黎玩apex 都話好順 😂所以我覺得呢張單完全冇問題

咁1660, 有冇必然, 硬係覺得有張獨立display card係度先心安理得

1660 & 1TB SSD 嘅話

#38 個巴打 post 個list 應該啱你
佢loayist 個價錢主要就係爭張卡嘅價錢，同把我張list 2種 harddisk 合成 1個大嘅 SSD。都係自己決定換唔換機箱。

不過如果插卡想打埋機嘅話，就要最好換埋底板。
之前有其他巴打建議嘅其他系列 B 板對 插卡打機嘅 setup 好啲

ssd 有寫入次數的極限，同埋容易壞過hdd，我點都會推薦你買番個hdd 擺野嘅，ssd 壞左你咩文件都救唔返，所以唔好乜都擺落去ssd ，好快玩壞

未燒過好啦你份source寫10400 full load 130w up你贏

唔打機係無必要 (lol 唔計，內顯越對夠做)

打機嘅話，絕對需要獨立顯示卡。不過一插卡，用電多咗，要換牛 & 最好換塊對打機環境(散熱)支援好啲嘅底板。 Prime 佢定位係唔打機但耐用，起碼間廠自己咁講。 所以預打機就最好轉埋板，其他巴打有建議嘅 tuf / 軍火庫 / 敗家鷹系列 底板果堆。

Oh。原來上面咁多個list 都要兩個drive一齊用係咁解,學到野。

拉落去 stress test 到睇，因為你唔想用到某個位突然唔夠電。

gaming 就算， 因為佢點都會拉到啲 display unit 嘅用電，所以只能當砌機時快速嘅參考。

問多小小, 個獨立顯示卡除左係對遊戲有幫助, 仲有冇其他用途, 例如睇片靚D, 部機run得快D.

SSD 所謂壞，其實係變 read only。
系統嘅話會開唔到機， 因為 寫唔到嘢入去。不過插落其他電腦到啲文件 可以攞返出嚟。

雖然有極限，不過而家都唔易壞。 有寫明係預你覆寫幾多容量先爆，其實一般使用爆咗容量都未爆佢覆寫上限。
HDD 平又無呢個問題，不過慢真係好多又易因為意外撞到佢陏而壞(真係壞軌GG)，所以通常2種混搭。

唔會， 主要係處理複雜圖像時更快
ex: 打機/剪片/ 工程&美術 gen 圖 / 多個 mon 同時輸出

普通睇片 4k 嘢內置已經應付到。但係如果你想 8k 或者 幾個mon 一齊睇嘢，就一定要有獨立卡，爭在用咩級數嘅卡。

似真心多啲

可唔可以拆左我舊機張nvidia GeForce 650 gxt用翻，反正都冇乜用

絕對可以，等你覺得唔夠造果陣再升級

睇你做咩， gtx 650 好過 uhd 630 (intel 內置型號)少少，但無 4k 硬解，4k嘢會佔用 cpu。

一般使用&睇4K 時齋用 內置會好啲。用啲要顯示卡計算能力嘅情況下，gtx 650 會好過內置少少。

應該就唔需要去到4K, 因為個mon都係full HD1080.

我發現左個問題, 舊機D零件我可唔可以拆翻來用. 冇必要買新. 好似隻650, 8GB Ram x2, 1TB HDD,如果仲係functionable又可以慳一筆.

申利:全部都用左8年.

go head

8年建議唔好

ram 有機會係唔同制式
HDD 用8年都已經係差唔多，不過你可以插埋落去做後備嘅。最好啲嘢全部入 新碟，然後用舊碟做 backup 。

雖然可能backup 死先，不過死 backup 應無戈在意。

hdd 可以 ram 唔得
舊ram 一般個插口係ddr3
宜家口切機基本上都係ddr4插口 兼容唔倒

btw , HDD 想 耐用啲可以買企業級。
WD 顏色分類法係黑色，其他都係齋叫企業級。

不過一分錢一分貨，普遍企業級比同牌子一般級別同容量嘅貴接近1倍。

CX-M Grey同Raider II唔係一樣係Tier C咩
一係你講多啲，真心想學嘢

多謝咁多位解答, 而家有知點做. 幫我慳左好多時間同錢, Thanks.

你呢個 list 無特別分 細W牛(450)
同係CX 應該係 Tier B
Tier C 果個 CX green 係舊版，成日俾人話。

見有幾個 排名cx 450 銅都上到高位

不過你張list 係逐隻牛睇， on list 嘅話應該準啲
呢2張係用 系列計

Tier B嗰個係CX，CX-M Grey係Tier C
CX同CX-M有分別，佢咁講

其實你嗰啲排名有Corsair CX冇FSP Raider II都唔代表Raider II係隻差啲嘅牛
有搵咗一陣發現FSP似乎冇喺美國同埋某啲歐州地區賣Raider II
但Corsair個品牌出名啲而且多啲地方有，加上呢啲排名好多時候係美國人排，所以你搵嗰啲排名得CX冇Raider II好正常

用Linus OS睇下read 唔read到個HDD 先，認到隻HDD但開唔到file都仲有救。完全認唔到就可能壞碟（physically)，俾出面整應該5K 3TB左右，按情況而定

都係果句，定時backup啦。

fsp 唔係差，不過 CX 都唔係伏咁解。

呢2個系列要有嘅都，都係 gd quality 嘅牛。
嘅然 450W 夠用點解要俾多啲 上550W ?

金銀銅牌呢啲講緊爭2-3%， 早一秒閂機省仲多。有80 plus 就算。

麥記+大都係5蚊 ，不過我食唔曬又無謂加咁解。 當然如果要插張中階卡，緊係俾多少少上550。

3200 買2060 到時樓主見到3系

1係
2直接洗左佢算

咁又唔好，好多文件有用㗎！

台細仲買Mac pro
rich

我部12年機都仲玩到lol，你8年就要換。。。。

一般啦MacBook pro 2011, 差唔多10年啦！